余茂春： 阿拉斯加會談是「中共外交大失敗」

【希望之聲2021年3月20日】（本台記者嶽文驍綜合報導）拜登上任以來首場美中高層會談於阿拉斯加安克雷奇時間3月19日中午結束。按照原定計劃，美中沒有聯合聲明，也沒有共同記者會。美國國務卿布林肯及國安顧問沙利文在會後對記者表示，與中國的對話“強硬而直接。”前美國國務卿蓬佩奧的首席中國政策規劃顧問余茂春認爲這次會談是中共外交大失敗。
綜合國際媒體報導，週五的會議結束時，楊潔篪和王毅同時步出會議室，沒做停留直接離開，拒絕回答記者提問。美國國務卿布林肯和國家安全顧問沙利文，則向記者簡要介紹了會談情況。

………………………………

前美國國務卿蓬佩奧的首席中國政策規劃顧問余茂春在接受自由亞洲電臺採訪時表示，他肯定拜登政府對華政策的延續性，並批評中共官員在會晤上不守規則、失去外交官的風度，是中共外交的大失敗。
“中共(官員)講了十幾分鐘不守規矩、很不禮貌，外交官員沒有外交官的姿態。這不是第一次了，大家都有目共睹。”余茂春認爲，這顯示中方代表不是帶着誠意來解決問題，只想利用鏡頭攻擊美國，他重批，“中國把中美關係所有的癥結，全部歸咎於美國，沒有自己反省的誠意，這是(中共)外交上的大失敗。”
他說：“習近平講這個東昇西降，像當年毛澤東一樣，對世界形勢發生嚴重錯誤的估計。”余茂春進一步分析，“以前戰狼外交在比較低層次的人身上，像外交部的發言人，可能代表着基層官員、吃瓜羣衆，現在由中國最高級別的外交官說出來，反映出中國的戰略力度。我覺得對中國在國際上的形象，只會更孤立，一點幫助都沒有，也顯示出他(中共)的外交手段非常僵化。”
余茂春還認爲，中共政府千方百計想在美國前後任政府間“挑撥離間”，本來期望拜登政府全面否定川普政府的對華政策，“看來(中方的計謀)失敗了，現在還有點惱羞成怒。”

余茂春肯定拜登政府在對華政策上的延續性，以及加強與盟友聯繫應對中國挑戰的做法。“中國不是民主國家，是以個人意志來進行統治。他們喜歡把對華政策的波動歸咎於某個個人的理念。比如上屆政府(中國把責任)歸咎於蓬佩奧。他們沒有看到根本的原則是源自中國（中共）的所作所爲，也根據美國民意。所以不管美國什麼政府上臺，(對華政策)基調都會是差不多的。”
1977年，擔任外交部翻譯官的楊潔篪陪伴前總統老布什一行人前往西藏訪問，因此與布什家族建立了很好的關係。過去一直被認爲是溫文爾雅，比較低調。但這次變身中共“瘋狼外交”的代表人物。
“楊潔篪就是個外交官，以前顯得比較低調。現在他的調子轉得那麼強硬，不近人情，肯定是上面給的指示，不過就是個傳聲筒而已。”余茂春說。

………………………………

一會兩表

「余茂春在接受自由亞洲電臺採訪時表示，他肯定拜登政府對華政策的延續性，並批評中共官員在會晤上不守規則、失去外交官的風度，是中共外交的大失敗。」

兩黨共識撚

挾實啫

中共其實已經表明會挑戰美國的領導地位。

連燈：共諜！

連登仔好撐余茂春㗎喎

差在未宣戰

巴打可唔可以唔好藍色highlight
dark mode會乜都睇唔到

1977年，擔任外交部翻譯官的楊潔篪陪伴前總統老布什一行人前往西藏訪問，因此與布什家族建立了很好的關係。過去一直被認爲是溫文爾雅，比較低調。但這次變身中共“瘋狼外交”的代表人物。
“楊潔篪就是個外交官，以前顯得比較低調。現在他的調子轉得那麼強硬，不近人情，肯定是上面給的指示，不過就是個傳聲筒而已。”余茂春說。

臨老失節,多謝習大大大

ok,下次

係連登仔先當呢班極右邊緣人神咁拜，咩余茂春 班農 pempeo，呢幾條友係美國根本邊緣人物來，pempeo仲柒，臨落台果時仲想去土耳其歐洲訪問，想搞事，點知冇人理尻佢，最近話想去台灣，台灣都話冇咁嘅安排，不過連登仔唔會睇到呢d新聞，佢地只會睇d飛機post，幫呢幾條友打j，班連登仔個腦咩構造可想而知

余茂春都咁講，可以放心美國唔會重返奶支路線

又黎屈人極右

千里迢迢去人嘅地頭會談，未討論已經失敗咗先啦！

連名都串錯....叫人點信你

Pempeo
Tempo咩
連人地個名都串錯，仲夠膽扮專家

余茂春
反共獻策第一人

五毛啱啱學識26個英文字母
只串錯一個，好心俾啲時間人哋

俄佬都唔敢對美國咁串
習大大又然

班農冇錯 但連肥龐都係?

留名

中並慘敗. 發脾氣冇大將之風

發現喺啲傻閪眼中，呢個世界冇右翼，一右就等於極右

係 仲有一左就叫左膠

一睇就知低能
中共又唔係想打仗，咁多步棋都行到咁

極右打左仗啦

其實真係唔明，係連登出呢d reply 有乜用
又搵唔到食，不如去返discuss 個d好過啦

如果係真正極右 , 就會連香港人都會排擠埋 , 唔應該一知半解咁去學人定義

望一望你個濕鳩AC名
乜撚嘢她含著他的牠
返中國含撚就有你份死柒頭

連登仔為咗反美吹到中國大勝

反敗燈反到變反美， 呢個係大忌
學咗熱狗式鳩屌， 會變咗屌屌下反咗黃營
從來係應該學蓬佩奧 咁樣夾實

普京:

呢次之後變咗戰狼

trump 返來 余茂春一定係主力

五毛黎

乜唔係 pampers 咩？抑或係 pampas 呀？pempeo??

想做蘇聯，下場同蘇聯都係一樣

佢地點會理有冇用
佢地用來賺分出監姐。

瘋狼

維尼想自己個位千秋萬世，但就拎曬成個國家黎較飛

支共封鎖美方發言 美中會談完全成為大內宣工具

不惜死一億保政權

唔止外交部發言人啦，
王毅都串開，
今次去到楊潔箎咁解

我諗唔係一知半解，而係專登屈人係極右，等人覺得被屈嗰個係極右黐線佬，唔想聽佢講嘢

你個名

国安法拉人啦

CCTVB報道好似平行時空咁

各取所需 做騷

整藍色都幾考眼力

只係口水交
暫時嗌唔出咩花樣
但暫時睇到的就係中國一開波已經一副高姿態爛仔咁
又自居受害人又摸老虎屎忽咁...
畫面有啲唔好睇

我唔係咁嘅底色

其實唔擔心拜登政府既反共立場，中共既行動會迫拜登政府上對立

最擔心既係拜登及其黨羽無魄力同技巧去對抗中共

Pompeo, 余茂春, Pottinger鐵三角可一不可再
希望Blinken做到野

要美國民意夾實

中共係兩黨共識撚

哦